相信好多人都面對過嘅職場困境 究竟點完美拆局？

有A同事做咗啲唔太啱規矩嘅嘢，做壞咗規矩（但佢會有孭鍋風險）跟住佢放假/唔係度嗰時，輪到你做呢個崗位嗰時，你照足規矩程序嚟做，廢事孭鍋，跟住其他同事/客人就質疑你：「之前你個A同事一直係點樣點樣做，點解反而你要麻煩咁多/要揸正嚟做/程序唔同咗？麻鬼煩」咁你會點拆局？

我有我做法

唔洗你教

佢唔中意咪等下先，等A返黎自己搞
對方堅持咪email埋上司話有客咁樣要求，上司叫你做就Black and white咁樣留record

好簡單 扮無知
「e?其他同事點做法我唔知喎 我只係跟返公司指引做 唔好意思呀 令到你咁麻煩」當然堅持正路做法